
\begin{section}{Assignation spectrale via le modèle polytopique}
    Considérons un système LTI de la forme
    \[
        \left\{
        \begin{array} {l}
        \dot x = A(\rho) ~ x + B(\rho) ~ u \\
        y = C(\rho) ~x
        \end{array}
         \right.  
    \]
où les matrices $A, B$ et $C$ dépendent d'un vecteur de paramètres incertains $\rho$. L'idée du modèle polytopique
est de considérer un rectangle de l'espace $\R^r$, où $r$ est la dimension du vecteur $\rho$, de sorte que 
les sommets du rectangle correspondent au valeur maximales ou minimales de chaques paramètres incertains.
Dès lors, le système sera roboste dans cette dites région. 

Dans le modèle qui nous occupe ici, on va considérer un vecteur $\rho = (j_m, f_m)$, où $j_m$ est le moment d’inertie du moyeu du moteur
et $f_m$ est le coefficient de friction angulaire entre le corps et le moteur. On a donc $r =2$. Le rectangle polytopique est donc
un rectangle classique de dimension 2 dont les sommets seront dénotés par:
\begin{align}    
    (j_{min},f_{max}) &~~ (j_{max},f_{max}) \\
    (j_{min},f_{min})  &~~ (j_{max},f_{min})
\end{align}

Le but est de se fixer deux marges d'erreur $|j_{max} - j_m|$ et $|f_{max} - f_m|$ et de verifier si le 
système de lmi (ref) est satisfait pour ces quatres points en même temps. Si tel est la cas, alors le modèle
se trouvera dans le rectangle polytopique et sera par conséquent robuste. Il suffit alors de chercher les plus 
petites marges d'erreur tout en gardant le caractère robuste.

    
\end{section}
